{"present": {"1 Singular": {"Affirmative": "aims\u00edm", "Question": "an aims\u00edm?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edm"}, "2 Singular": {"Affirmative": "aims\u00edonn t\u00fa", "Question": "an aims\u00edonn t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edonn t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "aims\u00edonn s\u00e9", "Question": "an aims\u00edonn s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edonn s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "aims\u00edonn s\u00ed", "Question": "an aims\u00edonn s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edonn s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "aims\u00edmid", "Question": "an aims\u00edmid?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edmid"}, "Extended": {"Affirmative": "aims\u00edonn muid", "Question": "an aims\u00edonn muid?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edonn muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "aims\u00edonn sibh", "Question": "an aims\u00edonn sibh?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edonn sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "aims\u00edonn siad", "Question": "an aims\u00edonn siad?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edonn siad"}, "Passive": {"Affirmative": "aims\u00edtear", "Question": "an aims\u00edtear?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edtear"}}, "future": {"1 Singular": {"Affirmative": "aimseoidh m\u00e9", "Question": "an aimseoidh m\u00e9?", "Negative": "n\u00ed aimseoidh m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "aimseoidh t\u00fa", "Question": "an aimseoidh t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed aimseoidh t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "aimseoidh s\u00e9", "Question": "an aimseoidh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed aimseoidh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "aimseoidh s\u00ed", "Question": "an aimseoidh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed aimseoidh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "aimseoimid", "Question": "an aimseoimid?", "Negative": "n\u00ed aimseoimid"}, "Extended": {"Affirmative": "aimseoidh muid", "Question": "an aimseoidh muid?", "Negative": "n\u00ed aimseoidh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "aimseoidh sibh", "Question": "an aimseoidh sibh?", "Negative": "n\u00ed aimseoidh sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "aimseoidh siad", "Question": "an aimseoidh siad?", "Negative": "n\u00ed aimseoidh siad"}, "Passive": {"Affirmative": "aimseofar", "Question": "an aimseofar?", "Negative": "n\u00ed aimseofar"}}, "past": {"1 Singular": {"Affirmative": "d'aimsigh m\u00e9", "Question": "ar aimsigh m\u00e9?", "Negative": "n\u00edor aimsigh m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "d'aimsigh t\u00fa", "Question": "ar aimsigh t\u00fa?", "Negative": "n\u00edor aimsigh t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "d'aimsigh s\u00e9", "Question": "ar aimsigh s\u00e9?", "Negative": "n\u00edor aimsigh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "d'aimsigh s\u00ed", "Question": "ar aimsigh s\u00ed?", "Negative": "n\u00edor aimsigh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "d'aims\u00edomar", "Question": "ar aims\u00edomar?", "Negative": "n\u00edor aims\u00edomar"}, "Extended": {"Affirmative": "d'aimsigh muid", "Question": "ar aimsigh muid?", "Negative": "n\u00edor aimsigh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "d'aimsigh sibh", "Question": "ar aimsigh sibh?", "Negative": "n\u00edor aimsigh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "d'aimsigh siad", "Question": "ar aimsigh siad?", "Negative": "n\u00edor aimsigh siad"}, "Extended": {"Affirmative": "d'aims\u00edodar", "Question": "ar aims\u00edodar?", "Negative": "n\u00edor aims\u00edodar"}}, "Passive": {"Affirmative": "aims\u00edodh", "Question": "ar aims\u00edodh?", "Negative": "n\u00edor aims\u00edodh"}}, "condi": {"1 Singular": {"Affirmative": "d'aimseoinn", "Question": "an aimseoinn?", "Negative": "n\u00ed aimseoinn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "d'aimseof\u00e1", "Question": "an aimseof\u00e1?", "Negative": "n\u00ed aimseof\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "d'aimseodh s\u00e9", "Question": "an aimseodh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed aimseodh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "d'aimseodh s\u00ed", "Question": "an aimseodh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed aimseodh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "d'aimseoimis", "Question": "an aimseoimis?", "Negative": "n\u00ed aimseoimis"}, "Extended": {"Affirmative": "d'aimseodh muid", "Question": "an aimseodh muid?", "Negative": "n\u00ed aimseodh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "d'aimseodh sibh", "Question": "an aimseodh sibh?", "Negative": "n\u00ed aimseodh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "d'aimseoid\u00eds", "Question": "an aimseoid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed aimseoid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "d'aimseodh siad", "Question": "an aimseodh siad?", "Negative": "n\u00ed aimseodh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "d'aimseofa\u00ed", "Question": "an aimseofa\u00ed?", "Negative": "n\u00ed aimseofa\u00ed"}}, "imper": {"1 Singular": {"Affirmative": "aims\u00edm!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edm!"}, "2 Singular": {"Affirmative": "aimsigh!", "Negative": "n\u00e1 haimsigh!"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "aims\u00edodh s\u00e9!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edodh s\u00e9!"}, "Female": {"Affirmative": "aims\u00edodh s\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edodh s\u00ed!"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "aims\u00edmis!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edmis!"}, "Extended": {"Affirmative": "aims\u00edodh muid!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edodh muid!"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "aims\u00edg\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edg\u00ed!"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "aims\u00edd\u00eds!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edd\u00eds!"}, "Extended": {"Affirmative": "aims\u00edodh siad!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edodh siad!"}}, "Passive": {"Affirmative": "aims\u00edtear!", "Negative": "n\u00e1 haims\u00edtear!"}}, "pastConti": {"1 Singular": {"Affirmative": "d'aims\u00ednn", "Question": "an aims\u00ednn?", "Negative": "n\u00ed aims\u00ednn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "d'aims\u00edte\u00e1", "Question": "an aims\u00edte\u00e1?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edte\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "d'aims\u00edodh s\u00e9", "Question": "an aims\u00edodh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edodh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "d'aims\u00edodh s\u00ed", "Question": "an aims\u00edodh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edodh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "d'aims\u00edmis", "Question": "an aims\u00edmis?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edmis"}, "Extended": {"Affirmative": "d'aims\u00edodh muid", "Question": "an aims\u00edodh muid?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edodh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "d'aims\u00edodh sibh", "Question": "an aims\u00edodh sibh?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edodh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "d'aims\u00edd\u00eds", "Question": "an aims\u00edd\u00eds?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edd\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "d'aims\u00edodh siad", "Question": "an aims\u00edodh siad?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edodh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "d'aims\u00edt\u00ed", "Question": "an aims\u00edt\u00ed?", "Negative": "n\u00ed aims\u00edt\u00ed"}}, "subj": {"1 Singular": {"Affirmative": "go n-aims\u00ed m\u00e9", "Negative": "n\u00e1r aims\u00ed m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "go n-aims\u00ed t\u00fa", "Negative": "n\u00e1r aims\u00ed t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "go n-aims\u00ed s\u00e9", "Negative": "n\u00e1r aims\u00ed s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "go n-aims\u00ed s\u00ed", "Negative": "n\u00e1r aims\u00ed s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "go n-aims\u00edmid", "Negative": "n\u00e1r aims\u00edmid"}, "Extended": {"Affirmative": "go n-aims\u00ed muid", "Negative": "n\u00e1r aims\u00ed muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "go n-aims\u00ed sibh", "Negative": "n\u00e1r aims\u00ed sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "go n-aims\u00ed siad", "Negative": "n\u00e1r aims\u00ed siad"}, "Passive": {"Affirmative": "go n-aims\u00edtear", "Negative": "n\u00e1r aims\u00edtear"}}, "verbal noun": "aimsi\u00fa", "verbal adjective": "aimsithe"}