{"present": {"1 Singular": {"Affirmative": "carnaim", "Question": "an gcarnaim?", "Negative": "n\u00ed charnaim"}, "2 Singular": {"Affirmative": "carnann t\u00fa", "Question": "an gcarnann t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed charnann t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "carnann s\u00e9", "Question": "an gcarnann s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed charnann s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "carnann s\u00ed", "Question": "an gcarnann s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed charnann s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "carnaimid", "Question": "an gcarnaimid?", "Negative": "n\u00ed charnaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "carnann muid", "Question": "an gcarnann muid?", "Negative": "n\u00ed charnann muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "carnann sibh", "Question": "an gcarnann sibh?", "Negative": "n\u00ed charnann sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "carnann siad", "Question": "an gcarnann siad?", "Negative": "n\u00ed charnann siad"}, "Passive": {"Affirmative": "carntar", "Question": "an gcarntar?", "Negative": "n\u00ed charntar"}}, "future": {"1 Singular": {"Affirmative": "carnfaidh m\u00e9", "Question": "an gcarnfaidh m\u00e9?", "Negative": "n\u00ed charnfaidh m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "carnfaidh t\u00fa", "Question": "an gcarnfaidh t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed charnfaidh t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "carnfaidh s\u00e9", "Question": "an gcarnfaidh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed charnfaidh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "carnfaidh s\u00ed", "Question": "an gcarnfaidh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed charnfaidh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "carnfaimid", "Question": "an gcarnfaimid?", "Negative": "n\u00ed charnfaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "carnfaidh muid", "Question": "an gcarnfaidh muid?", "Negative": "n\u00ed charnfaidh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "carnfaidh sibh", "Question": "an gcarnfaidh sibh?", "Negative": "n\u00ed charnfaidh sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "carnfaidh siad", "Question": "an gcarnfaidh siad?", "Negative": "n\u00ed charnfaidh siad"}, "Passive": {"Affirmative": "carnfar", "Question": "an gcarnfar?", "Negative": "n\u00ed charnfar"}}, "past": {"1 Singular": {"Affirmative": "charn m\u00e9", "Question": "ar charn m\u00e9?", "Negative": "n\u00edor charn m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "charn t\u00fa", "Question": "ar charn t\u00fa?", "Negative": "n\u00edor charn t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "charn s\u00e9", "Question": "ar charn s\u00e9?", "Negative": "n\u00edor charn s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "charn s\u00ed", "Question": "ar charn s\u00ed?", "Negative": "n\u00edor charn s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "charnamar", "Question": "ar charnamar?", "Negative": "n\u00edor charnamar"}, "Extended": {"Affirmative": "charn muid", "Question": "ar charn muid?", "Negative": "n\u00edor charn muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "charn sibh", "Question": "ar charn sibh?", "Negative": "n\u00edor charn sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "charn siad", "Question": "ar charn siad?", "Negative": "n\u00edor charn siad"}, "Extended": {"Affirmative": "charnadar", "Question": "ar charnadar?", "Negative": "n\u00edor charnadar"}}, "Passive": {"Affirmative": "carnadh", "Question": "ar carnadh?", "Negative": "n\u00edor carnadh"}}, "condi": {"1 Singular": {"Affirmative": "charnfainn", "Question": "an gcarnfainn?", "Negative": "n\u00ed charnfainn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "charnf\u00e1", "Question": "an gcarnf\u00e1?", "Negative": "n\u00ed charnf\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "charnfadh s\u00e9", "Question": "an gcarnfadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed charnfadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "charnfadh s\u00ed", "Question": "an gcarnfadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed charnfadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "charnfaimis", "Question": "an gcarnfaimis?", "Negative": "n\u00ed charnfaimis"}, "Extended": {"Affirmative": "charnfadh muid", "Question": "an gcarnfadh muid?", "Negative": "n\u00ed charnfadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "charnfadh sibh", "Question": "an gcarnfadh sibh?", "Negative": "n\u00ed charnfadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "charnfaid\u00eds", "Question": "an gcarnfaid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed charnfaid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "charnfadh siad", "Question": "an gcarnfadh siad?", "Negative": "n\u00ed charnfadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "charnfa\u00ed", "Question": "an gcarnfa\u00ed?", "Negative": "n\u00ed charnfa\u00ed"}}, "imper": {"1 Singular": {"Affirmative": "carnaim!", "Negative": "n\u00e1 carnaim!"}, "2 Singular": {"Affirmative": "carn!", "Negative": "n\u00e1 carn!"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "carnadh s\u00e9!", "Negative": "n\u00e1 carnadh s\u00e9!"}, "Female": {"Affirmative": "carnadh s\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 carnadh s\u00ed!"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "carnaimis!", "Negative": "n\u00e1 carnaimis!"}, "Extended": {"Affirmative": "carnadh muid!", "Negative": "n\u00e1 carnadh muid!"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "carnaig\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 carnaig\u00ed!"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "carnaid\u00eds!", "Negative": "n\u00e1 carnaid\u00eds!"}, "Extended": {"Affirmative": "carnadh siad!", "Negative": "n\u00e1 carnadh siad!"}}, "Passive": {"Affirmative": "carntar!", "Negative": "n\u00e1 carntar!"}}, "pastConti": {"1 Singular": {"Affirmative": "charnainn", "Question": "an gcarnainn?", "Negative": "n\u00ed charnainn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "charnt\u00e1", "Question": "an gcarnt\u00e1?", "Negative": "n\u00ed charnt\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "charnadh s\u00e9", "Question": "an gcarnadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed charnadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "charnadh s\u00ed", "Question": "an gcarnadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed charnadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "charnaimis", "Question": "an gcarnaimis?", "Negative": "n\u00ed charnaimis"}, "Extended": {"Affirmative": "charnadh muid", "Question": "an gcarnadh muid?", "Negative": "n\u00ed charnadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "charnadh sibh", "Question": "an gcarnadh sibh?", "Negative": "n\u00ed charnadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "charnaid\u00eds", "Question": "an gcarnaid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed charnaid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "charnadh siad", "Question": "an gcarnadh siad?", "Negative": "n\u00ed charnadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "charnta\u00ed", "Question": "an gcarnta\u00ed?", "Negative": "n\u00ed charnta\u00ed"}}, "subj": {"1 Singular": {"Affirmative": "go gcarna m\u00e9", "Negative": "n\u00e1r charna m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "go gcarna t\u00fa", "Negative": "n\u00e1r charna t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "go gcarna s\u00e9", "Negative": "n\u00e1r charna s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "go gcarna s\u00ed", "Negative": "n\u00e1r charna s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "go gcarnaimid", "Negative": "n\u00e1r charnaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "go gcarna muid", "Negative": "n\u00e1r charna muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "go gcarna sibh", "Negative": "n\u00e1r charna sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "go gcarna siad", "Negative": "n\u00e1r charna siad"}, "Passive": {"Affirmative": "go gcarntar", "Negative": "n\u00e1r charntar"}}, "verbal noun": "carnadh", "verbal adjective": "carntha"}