{"present": {"1 Singular": {"Affirmative": "greanaim", "Question": "an ngreanaim?", "Negative": "n\u00ed ghreanaim"}, "2 Singular": {"Affirmative": "greanann t\u00fa", "Question": "an ngreanann t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed ghreanann t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "greanann s\u00e9", "Question": "an ngreanann s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ghreanann s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "greanann s\u00ed", "Question": "an ngreanann s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ghreanann s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "greanaimid", "Question": "an ngreanaimid?", "Negative": "n\u00ed ghreanaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "greanann muid", "Question": "an ngreanann muid?", "Negative": "n\u00ed ghreanann muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "greanann sibh", "Question": "an ngreanann sibh?", "Negative": "n\u00ed ghreanann sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "greanann siad", "Question": "an ngreanann siad?", "Negative": "n\u00ed ghreanann siad"}, "Passive": {"Affirmative": "greantar", "Question": "an ngreantar?", "Negative": "n\u00ed ghreantar"}}, "future": {"1 Singular": {"Affirmative": "greanfaidh m\u00e9", "Question": "an ngreanfaidh m\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaidh m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "greanfaidh t\u00fa", "Question": "an ngreanfaidh t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaidh t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "greanfaidh s\u00e9", "Question": "an ngreanfaidh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaidh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "greanfaidh s\u00ed", "Question": "an ngreanfaidh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaidh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "greanfaimid", "Question": "an ngreanfaimid?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "greanfaidh muid", "Question": "an ngreanfaidh muid?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaidh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "greanfaidh sibh", "Question": "an ngreanfaidh sibh?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaidh sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "greanfaidh siad", "Question": "an ngreanfaidh siad?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaidh siad"}, "Passive": {"Affirmative": "greanfar", "Question": "an ngreanfar?", "Negative": "n\u00ed ghreanfar"}}, "past": {"1 Singular": {"Affirmative": "ghrean m\u00e9", "Question": "ar ghrean m\u00e9?", "Negative": "n\u00edor ghrean m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "ghrean t\u00fa", "Question": "ar ghrean t\u00fa?", "Negative": "n\u00edor ghrean t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ghrean s\u00e9", "Question": "ar ghrean s\u00e9?", "Negative": "n\u00edor ghrean s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "ghrean s\u00ed", "Question": "ar ghrean s\u00ed?", "Negative": "n\u00edor ghrean s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ghreanamar", "Question": "ar ghreanamar?", "Negative": "n\u00edor ghreanamar"}, "Extended": {"Affirmative": "ghrean muid", "Question": "ar ghrean muid?", "Negative": "n\u00edor ghrean muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ghrean sibh", "Question": "ar ghrean sibh?", "Negative": "n\u00edor ghrean sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ghrean siad", "Question": "ar ghrean siad?", "Negative": "n\u00edor ghrean siad"}, "Extended": {"Affirmative": "ghreanadar", "Question": "ar ghreanadar?", "Negative": "n\u00edor ghreanadar"}}, "Passive": {"Affirmative": "greanadh", "Question": "ar greanadh?", "Negative": "n\u00edor greanadh"}}, "condi": {"1 Singular": {"Affirmative": "ghreanfainn", "Question": "an ngreanfainn?", "Negative": "n\u00ed ghreanfainn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "ghreanf\u00e1", "Question": "an ngreanf\u00e1?", "Negative": "n\u00ed ghreanf\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ghreanfadh s\u00e9", "Question": "an ngreanfadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ghreanfadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "ghreanfadh s\u00ed", "Question": "an ngreanfadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ghreanfadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ghreanfaimis", "Question": "an ngreanfaimis?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaimis"}, "Extended": {"Affirmative": "ghreanfadh muid", "Question": "an ngreanfadh muid?", "Negative": "n\u00ed ghreanfadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ghreanfadh sibh", "Question": "an ngreanfadh sibh?", "Negative": "n\u00ed ghreanfadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ghreanfaid\u00eds", "Question": "an ngreanfaid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed ghreanfaid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "ghreanfadh siad", "Question": "an ngreanfadh siad?", "Negative": "n\u00ed ghreanfadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "ghreanfa\u00ed", "Question": "an ngreanfa\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ghreanfa\u00ed"}}, "imper": {"1 Singular": {"Affirmative": "greanaim!", "Negative": "n\u00e1 greanaim!"}, "2 Singular": {"Affirmative": "grean!", "Negative": "n\u00e1 grean!"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "greanadh s\u00e9!", "Negative": "n\u00e1 greanadh s\u00e9!"}, "Female": {"Affirmative": "greanadh s\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 greanadh s\u00ed!"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "greanaimis!", "Negative": "n\u00e1 greanaimis!"}, "Extended": {"Affirmative": "greanadh muid!", "Negative": "n\u00e1 greanadh muid!"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "greanaig\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 greanaig\u00ed!"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "greanaid\u00eds!", "Negative": "n\u00e1 greanaid\u00eds!"}, "Extended": {"Affirmative": "greanadh siad!", "Negative": "n\u00e1 greanadh siad!"}}, "Passive": {"Affirmative": "greantar!", "Negative": "n\u00e1 greantar!"}}, "pastConti": {"1 Singular": {"Affirmative": "ghreanainn", "Question": "an ngreanainn?", "Negative": "n\u00ed ghreanainn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "ghreant\u00e1", "Question": "an ngreant\u00e1?", "Negative": "n\u00ed ghreant\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ghreanadh s\u00e9", "Question": "an ngreanadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ghreanadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "ghreanadh s\u00ed", "Question": "an ngreanadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ghreanadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ghreanaimis", "Question": "an ngreanaimis?", "Negative": "n\u00ed ghreanaimis"}, "Extended": {"Affirmative": "ghreanadh muid", "Question": "an ngreanadh muid?", "Negative": "n\u00ed ghreanadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ghreanadh sibh", "Question": "an ngreanadh sibh?", "Negative": "n\u00ed ghreanadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ghreanaid\u00eds", "Question": "an ngreanaid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed ghreanaid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "ghreanadh siad", "Question": "an ngreanadh siad?", "Negative": "n\u00ed ghreanadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "ghreanta\u00ed", "Question": "an ngreanta\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ghreanta\u00ed"}}, "subj": {"1 Singular": {"Affirmative": "go ngreana m\u00e9", "Negative": "n\u00e1r ghreana m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "go ngreana t\u00fa", "Negative": "n\u00e1r ghreana t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "go ngreana s\u00e9", "Negative": "n\u00e1r ghreana s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "go ngreana s\u00ed", "Negative": "n\u00e1r ghreana s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "go ngreanaimid", "Negative": "n\u00e1r ghreanaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "go ngreana muid", "Negative": "n\u00e1r ghreana muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "go ngreana sibh", "Negative": "n\u00e1r ghreana sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "go ngreana siad", "Negative": "n\u00e1r ghreana siad"}, "Passive": {"Affirmative": "go ngreantar", "Negative": "n\u00e1r ghreantar"}}, "verbal noun": "greanadh", "verbal adjective": "greanta"}