{"present": {"1 Singular": {"Affirmative": "ligim", "Question": "an ligim?", "Negative": "n\u00ed ligim"}, "2 Singular": {"Affirmative": "ligeann t\u00fa", "Question": "an ligeann t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed ligeann t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ligeann s\u00e9", "Question": "an ligeann s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ligeann s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "ligeann s\u00ed", "Question": "an ligeann s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ligeann s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligimid", "Question": "an ligimid?", "Negative": "n\u00ed ligimid"}, "Extended": {"Affirmative": "ligeann muid", "Question": "an ligeann muid?", "Negative": "n\u00ed ligeann muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ligeann sibh", "Question": "an ligeann sibh?", "Negative": "n\u00ed ligeann sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "ligeann siad", "Question": "an ligeann siad?", "Negative": "n\u00ed ligeann siad"}, "Passive": {"Affirmative": "ligtear", "Question": "an ligtear?", "Negative": "n\u00ed ligtear"}}, "future": {"1 Singular": {"Affirmative": "ligfidh m\u00e9", "Question": "an ligfidh m\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ligfidh m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "ligfidh t\u00fa", "Question": "an ligfidh t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed ligfidh t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ligfidh s\u00e9", "Question": "an ligfidh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ligfidh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "ligfidh s\u00ed", "Question": "an ligfidh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ligfidh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligfimid", "Question": "an ligfimid?", "Negative": "n\u00ed ligfimid"}, "Extended": {"Affirmative": "ligfidh muid", "Question": "an ligfidh muid?", "Negative": "n\u00ed ligfidh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ligfidh sibh", "Question": "an ligfidh sibh?", "Negative": "n\u00ed ligfidh sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "ligfidh siad", "Question": "an ligfidh siad?", "Negative": "n\u00ed ligfidh siad"}, "Passive": {"Affirmative": "ligfear", "Question": "an ligfear?", "Negative": "n\u00ed ligfear"}}, "past": {"1 Singular": {"Affirmative": "lig m\u00e9", "Question": "ar lig m\u00e9?", "Negative": "n\u00edor lig m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "lig t\u00fa", "Question": "ar lig t\u00fa?", "Negative": "n\u00edor lig t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "lig s\u00e9", "Question": "ar lig s\u00e9?", "Negative": "n\u00edor lig s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "lig s\u00ed", "Question": "ar lig s\u00ed?", "Negative": "n\u00edor lig s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligeamar", "Question": "ar ligeamar?", "Negative": "n\u00edor ligeamar"}, "Extended": {"Affirmative": "lig muid", "Question": "ar lig muid?", "Negative": "n\u00edor lig muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "lig sibh", "Question": "ar lig sibh?", "Negative": "n\u00edor lig sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "lig siad", "Question": "ar lig siad?", "Negative": "n\u00edor lig siad"}, "Extended": {"Affirmative": "ligeadar", "Question": "ar ligeadar?", "Negative": "n\u00edor ligeadar"}}, "Passive": {"Affirmative": "ligeadh", "Question": "ar ligeadh?", "Negative": "n\u00edor ligeadh"}}, "condi": {"1 Singular": {"Affirmative": "ligfinn", "Question": "an ligfinn?", "Negative": "n\u00ed ligfinn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "ligfe\u00e1", "Question": "an ligfe\u00e1?", "Negative": "n\u00ed ligfe\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ligfeadh s\u00e9", "Question": "an ligfeadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ligfeadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "ligfeadh s\u00ed", "Question": "an ligfeadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ligfeadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligfimis", "Question": "an ligfimis?", "Negative": "n\u00ed ligfimis"}, "Extended": {"Affirmative": "ligfeadh muid", "Question": "an ligfeadh muid?", "Negative": "n\u00ed ligfeadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ligfeadh sibh", "Question": "an ligfeadh sibh?", "Negative": "n\u00ed ligfeadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligfid\u00eds", "Question": "an ligfid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed ligfid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "ligfeadh siad", "Question": "an ligfeadh siad?", "Negative": "n\u00ed ligfeadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "ligf\u00ed", "Question": "an ligf\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ligf\u00ed"}}, "imper": {"1 Singular": {"Affirmative": "ligim!", "Negative": "n\u00e1 ligim!"}, "2 Singular": {"Affirmative": "lig!", "Negative": "n\u00e1 lig!"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ligeadh s\u00e9!", "Negative": "n\u00e1 ligeadh s\u00e9!"}, "Female": {"Affirmative": "ligeadh s\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 ligeadh s\u00ed!"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligimis!", "Negative": "n\u00e1 ligimis!"}, "Extended": {"Affirmative": "ligeadh muid!", "Negative": "n\u00e1 ligeadh muid!"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ligig\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 ligig\u00ed!"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligid\u00eds!", "Negative": "n\u00e1 ligid\u00eds!"}, "Extended": {"Affirmative": "ligeadh siad!", "Negative": "n\u00e1 ligeadh siad!"}}, "Passive": {"Affirmative": "ligtear!", "Negative": "n\u00e1 ligtear!"}}, "pastConti": {"1 Singular": {"Affirmative": "liginn", "Question": "an liginn?", "Negative": "n\u00ed liginn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "ligte\u00e1", "Question": "an ligte\u00e1?", "Negative": "n\u00ed ligte\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "ligeadh s\u00e9", "Question": "an ligeadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed ligeadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "ligeadh s\u00ed", "Question": "an ligeadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ligeadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligimis", "Question": "an ligimis?", "Negative": "n\u00ed ligimis"}, "Extended": {"Affirmative": "ligeadh muid", "Question": "an ligeadh muid?", "Negative": "n\u00ed ligeadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "ligeadh sibh", "Question": "an ligeadh sibh?", "Negative": "n\u00ed ligeadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "ligid\u00eds", "Question": "an ligid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed ligid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "ligeadh siad", "Question": "an ligeadh siad?", "Negative": "n\u00ed ligeadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "ligt\u00ed", "Question": "an ligt\u00ed?", "Negative": "n\u00ed ligt\u00ed"}}, "subj": {"1 Singular": {"Affirmative": "go lige m\u00e9", "Negative": "n\u00e1r lige m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "go lige t\u00fa", "Negative": "n\u00e1r lige t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "go lige s\u00e9", "Negative": "n\u00e1r lige s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "go lige s\u00ed", "Negative": "n\u00e1r lige s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "go ligimid", "Negative": "n\u00e1r ligimid"}, "Extended": {"Affirmative": "go lige muid", "Negative": "n\u00e1r lige muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "go lige sibh", "Negative": "n\u00e1r lige sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "go lige siad", "Negative": "n\u00e1r lige siad"}, "Passive": {"Affirmative": "go ligtear", "Negative": "n\u00e1r ligtear"}}, "verbal noun": "ligean", "verbal adjective": "ligthe"}