{"present": {"1 Singular": {"Affirmative": "priocaim", "Question": "an bpriocaim?", "Negative": "n\u00ed phriocaim"}, "2 Singular": {"Affirmative": "priocann t\u00fa", "Question": "an bpriocann t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed phriocann t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "priocann s\u00e9", "Question": "an bpriocann s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed phriocann s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "priocann s\u00ed", "Question": "an bpriocann s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed phriocann s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "priocaimid", "Question": "an bpriocaimid?", "Negative": "n\u00ed phriocaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "priocann muid", "Question": "an bpriocann muid?", "Negative": "n\u00ed phriocann muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "priocann sibh", "Question": "an bpriocann sibh?", "Negative": "n\u00ed phriocann sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "priocann siad", "Question": "an bpriocann siad?", "Negative": "n\u00ed phriocann siad"}, "Passive": {"Affirmative": "prioctar", "Question": "an bprioctar?", "Negative": "n\u00ed phrioctar"}}, "future": {"1 Singular": {"Affirmative": "priocfaidh m\u00e9", "Question": "an bpriocfaidh m\u00e9?", "Negative": "n\u00ed phriocfaidh m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "priocfaidh t\u00fa", "Question": "an bpriocfaidh t\u00fa?", "Negative": "n\u00ed phriocfaidh t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "priocfaidh s\u00e9", "Question": "an bpriocfaidh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed phriocfaidh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "priocfaidh s\u00ed", "Question": "an bpriocfaidh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed phriocfaidh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "priocfaimid", "Question": "an bpriocfaimid?", "Negative": "n\u00ed phriocfaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "priocfaidh muid", "Question": "an bpriocfaidh muid?", "Negative": "n\u00ed phriocfaidh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "priocfaidh sibh", "Question": "an bpriocfaidh sibh?", "Negative": "n\u00ed phriocfaidh sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "priocfaidh siad", "Question": "an bpriocfaidh siad?", "Negative": "n\u00ed phriocfaidh siad"}, "Passive": {"Affirmative": "priocfar", "Question": "an bpriocfar?", "Negative": "n\u00ed phriocfar"}}, "past": {"1 Singular": {"Affirmative": "phrioc m\u00e9", "Question": "ar phrioc m\u00e9?", "Negative": "n\u00edor phrioc m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "phrioc t\u00fa", "Question": "ar phrioc t\u00fa?", "Negative": "n\u00edor phrioc t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "phrioc s\u00e9", "Question": "ar phrioc s\u00e9?", "Negative": "n\u00edor phrioc s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "phrioc s\u00ed", "Question": "ar phrioc s\u00ed?", "Negative": "n\u00edor phrioc s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "phriocamar", "Question": "ar phriocamar?", "Negative": "n\u00edor phriocamar"}, "Extended": {"Affirmative": "phrioc muid", "Question": "ar phrioc muid?", "Negative": "n\u00edor phrioc muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "phrioc sibh", "Question": "ar phrioc sibh?", "Negative": "n\u00edor phrioc sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "phrioc siad", "Question": "ar phrioc siad?", "Negative": "n\u00edor phrioc siad"}, "Extended": {"Affirmative": "phriocadar", "Question": "ar phriocadar?", "Negative": "n\u00edor phriocadar"}}, "Passive": {"Affirmative": "priocadh", "Question": "ar priocadh?", "Negative": "n\u00edor priocadh"}}, "condi": {"1 Singular": {"Affirmative": "phriocfainn", "Question": "an bpriocfainn?", "Negative": "n\u00ed phriocfainn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "phriocf\u00e1", "Question": "an bpriocf\u00e1?", "Negative": "n\u00ed phriocf\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "phriocfadh s\u00e9", "Question": "an bpriocfadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed phriocfadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "phriocfadh s\u00ed", "Question": "an bpriocfadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed phriocfadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "phriocfaimis", "Question": "an bpriocfaimis?", "Negative": "n\u00ed phriocfaimis"}, "Extended": {"Affirmative": "phriocfadh muid", "Question": "an bpriocfadh muid?", "Negative": "n\u00ed phriocfadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "phriocfadh sibh", "Question": "an bpriocfadh sibh?", "Negative": "n\u00ed phriocfadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "phriocfaid\u00eds", "Question": "an bpriocfaid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed phriocfaid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "phriocfadh siad", "Question": "an bpriocfadh siad?", "Negative": "n\u00ed phriocfadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "phriocfa\u00ed", "Question": "an bpriocfa\u00ed?", "Negative": "n\u00ed phriocfa\u00ed"}}, "imper": {"1 Singular": {"Affirmative": "priocaim!", "Negative": "n\u00e1 priocaim!"}, "2 Singular": {"Affirmative": "prioc!", "Negative": "n\u00e1 prioc!"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "priocadh s\u00e9!", "Negative": "n\u00e1 priocadh s\u00e9!"}, "Female": {"Affirmative": "priocadh s\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 priocadh s\u00ed!"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "priocaimis!", "Negative": "n\u00e1 priocaimis!"}, "Extended": {"Affirmative": "priocadh muid!", "Negative": "n\u00e1 priocadh muid!"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "priocaig\u00ed!", "Negative": "n\u00e1 priocaig\u00ed!"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "priocaid\u00eds!", "Negative": "n\u00e1 priocaid\u00eds!"}, "Extended": {"Affirmative": "priocadh siad!", "Negative": "n\u00e1 priocadh siad!"}}, "Passive": {"Affirmative": "prioctar!", "Negative": "n\u00e1 prioctar!"}}, "pastConti": {"1 Singular": {"Affirmative": "phriocainn", "Question": "an bpriocainn?", "Negative": "n\u00ed phriocainn"}, "2 Singular": {"Affirmative": "phrioct\u00e1", "Question": "an bprioct\u00e1?", "Negative": "n\u00ed phrioct\u00e1"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "phriocadh s\u00e9", "Question": "an bpriocadh s\u00e9?", "Negative": "n\u00ed phriocadh s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "phriocadh s\u00ed", "Question": "an bpriocadh s\u00ed?", "Negative": "n\u00ed phriocadh s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "phriocaimis", "Question": "an bpriocaimis?", "Negative": "n\u00ed phriocaimis"}, "Extended": {"Affirmative": "phriocadh muid", "Question": "an bpriocadh muid?", "Negative": "n\u00ed phriocadh muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "phriocadh sibh", "Question": "an bpriocadh sibh?", "Negative": "n\u00ed phriocadh sibh"}, "3 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "phriocaid\u00eds", "Question": "an bpriocaid\u00eds?", "Negative": "n\u00ed phriocaid\u00eds"}, "Extended": {"Affirmative": "phriocadh siad", "Question": "an bpriocadh siad?", "Negative": "n\u00ed phriocadh siad"}}, "Passive": {"Affirmative": "phriocta\u00ed", "Question": "an bpriocta\u00ed?", "Negative": "n\u00ed phriocta\u00ed"}}, "subj": {"1 Singular": {"Affirmative": "go bprioca m\u00e9", "Negative": "n\u00e1r phrioca m\u00e9"}, "2 Singular": {"Affirmative": "go bprioca t\u00fa", "Negative": "n\u00e1r phrioca t\u00fa"}, "3 Singular": {"Male": {"Affirmative": "go bprioca s\u00e9", "Negative": "n\u00e1r phrioca s\u00e9"}, "Female": {"Affirmative": "go bprioca s\u00ed", "Negative": "n\u00e1r phrioca s\u00ed"}}, "1 Plural": {"Compressed": {"Affirmative": "go bpriocaimid", "Negative": "n\u00e1r phriocaimid"}, "Extended": {"Affirmative": "go bprioca muid", "Negative": "n\u00e1r phrioca muid"}}, "2 Plural": {"Affirmative": "go bprioca sibh", "Negative": "n\u00e1r phrioca sibh"}, "3 Plural": {"Affirmative": "go bprioca siad", "Negative": "n\u00e1r phrioca siad"}, "Passive": {"Affirmative": "go bprioctar", "Negative": "n\u00e1r phrioctar"}}, "verbal noun": "priocadh", "verbal adjective": "prioctha"}